美海軍戰爭學院教授撰文：欲向中国尋求和平 先要備戰

美國《海軍時報》（Navy Times）論壇版早前上載一篇文章〈If you seek peace with China, prepare for war／如果你向中國尋求和平，要為戰爭作準備〉。文章由美國海軍戰爭學院（Naval War College）兩名教授聯合撰寫。《海軍時報》在文末註明，文章反映的是作者的意見，並不必然反映美國國防部的意見。兩名作者埃爾曼（Bruce Elleman ）及佩恩（ Sarah Paine），分別是美國海軍戰爭學院的國際歷史以及歷史與大戰略教授，佩恩則是專門教授地緣戰略、毛澤東、中國內戰等科目。

美國海軍戰爭學院的官方網頁指出，學院於1884年成立，是海軍軍官的高階層課程與專業研究之地。

文章一開始便指出，「當第一輪實彈射向香港的示威者時，世界其他國家必須覺醒，這是一個再度抬頭與帝國主義的中國」（with the first live round fired at protesters in Hong Kong, the rest of the world must wake up to a resurgent and imperialistic China），「就像日本帝國鼎盛時期誤判自身海上力量地位及採取的大陸策略一樣，中國似乎意圖征服鄰國和最貧窮的貿易伙伴」。

文章接着說，中國在國內正對少數民族實施大陸同化或死亡戰略，更針對維吾爾族和藏族發動攻勢。至於其餘人口，則實行24小時監視，並進行政治可靠評分，限制他們的工作和旅行計劃，以及威脅將他們判處入獄。「這些魔法不似日本帝國，但更像納粹德國」（this conjures parallels not with Imperial Japan but with Nazi Germany）。

「同一時間，中國從香港這個傳統海洋門戶起始，正將軸心移至大海，通過在南中國海、印度洋及達至非洲海岸的吉布提建立基地，向海外投射力量。世界必須確認這是危險的，並應採取措施，抗衡中國這方面的帝國主義擴張。」

文章說，數千年來，中國憑着軍事實力，一直是一個大陸強國。皇帝和皇朝來又去。大多數是漢族的，但也有蒙古人、滿族的，還有受蘇聯訓練的共產黨領導人，但有一個因素一直不變：必須抵擋鄰國向大陸入侵。在喜馬拉雅山脈、新疆的遼闊土地和戈壁沙漠的天然屏障保護下，中國領導人仍竭盡全力要填補缺口，最顯著的是萬里長城。「藉著2013年『一帶一路』倡議，中國政府試圖用金錢而非軍事力量，以收買許多陸上鄰國和經挑選海外國家的效忠（to buy the fealty of its many land neighbors, plus selected countries abroad），「它提供了監視技術，確保這些國家的獨裁者繼續在位，並送上賄賂，讓他們肚滿腸肥」。

文章續稱，但是，這些經濟手段注定失敗，因為地方經濟根本無法償還「一帶一路」倡議的巨額投資。而那些無法償還債務的不發達國家，只招來禍害。斯里蘭卡就在租借99年的條約下，剛剛將港口漢班托塔移交中國。這儼如英國19世紀用條約租借港口的翻版，而那一直深受中國詬病，在公海，中國海軍正保護着至為重要的海上交通線（「一帶」），以從波斯灣運回必需的石油。

文章說，自15世紀明朝海軍七下西洋南進以來，中國從未對海洋有過如此影響力。解放軍海軍呈大幅增長，先是在1980年代得到美國幫助，成為對付蘇聯的武器，然後是在1990年代及以後得俄羅斯幫助，掉轉槍頭來對付美國。

文章說，「一場中美戰爭，將是普京擺脫財政和軍事管理不善危機的生命線；這場戰爭，將使世界的生活水平崩塌至俄羅斯那樣的低水平，那只對他的盜竊統治有利」。「不幸的是，美國海軍備受醜聞的困擾﹣『胖子倫納德』（Fat Leonard，這名馬來西亞承包商涉嫌賄賂第七艦隊高級軍官，提供金錢及妓女等，以換取軍事機密）、撞船、最新航母和潛艇巨額設備故障、海軍部長斯賓塞被炒，以及作為世界一流海軍機構的美國海軍戰爭學院校長，因為對於泄漏電郵的荒謬解釋而被倉卒撤職等。當國家最有需要時，這些醜聞結合一起，損害了美國海軍」（they have combined to undermine the U.S. Navy at the moment of the country’s greatest need）。

文章說，現在，海軍作戰部長理查森（John Richardson）海軍上將最終離任，他也許是海軍史上最無能的作戰部長，他的繼任人必須賦予海上服役的重生，以迎接不斷升級的中國挑戰。目標不是與中國作戰。 而是要做好與中國戰爭的充分準備，從而最終避免戰爭。「羅馬人說的對：『欲求和平必先備戰。』美國海軍需要修復無法阻止這些醜聞的晉升系統，好讓它能威懾敵人，捍衛我們的國家」。

文章最後說，「很清楚：中國具有全球野心。 如果中國領導人得逞，那對我們所有人都是一個24小時的監控世界」（be clear: China has global ambitions. If its leaders have their way, it will be a 24-hour surveillance state for us all）。